9.21元朗暴力親中男「被私了」 重案組拘捕兩涉案男子

9.21「光復屯門公園」遊行後，當日晚上及22日凌晨在元朗的抗爭活動，兩名分別52歲及38歲本地男途人，懷疑在元朗大馬路被一批示威者以手腳、玻璃樽、棍及雨傘等襲擊。兩名男子頭部受傷，清醒被送往博愛醫院治理。

新界北總區重案組人員接手調查案件，昨日分別在深水埗麗安邨及元朗洪福邨拘捕一名25歲姓陳男子及一名30歲姓張男子，兩人涉嫌傷人被捕，將被通宵扣留調查。

9月22日凌晨，元朗發生多宗白衣人被黑衣人追打事件。其中最令人深刻的是兩名親中大叔手持啤酒樽追打市民，結果反被還擊，最終兩人頭部受傷，血流披面。其中一名頭部受傷的白衣大叔拒絕義務急救員治理，傳媒追問他為何受襲時，只激動地不停說：「我被人X呀！」一度高呼：「我為中國人流嘅血！」形容自己「彰顯公義」，聲稱只是拿着啤酒樽喝酒。另一大叔同樣滿面鮮血，坐在地上接受急救，其後由救護員用擔架抬上救護車送走。

此外，當晚一名中年男子則被指疑非禮他人，被大批市民包圍追打，一度倒卧在地上狀似無意識，經急救後回復清醒後，繼續與市民對罵，其後再被毆打，再度倒臥在地，最終由防暴警到場將他扶離現場。

另外，當晚一名身穿黃衣的「守護孩子」成員，被大批警員制服後仍被襲擊，施虐過程被街坊拍下，警方高層事後在記者會上作出否認，並指雖然有「不清晰」的片段顯示有警員曾踢「黃色物體Yellow Object」，但片段焦點不清晰，故此無法證實那「黃色物體」是一個背包還是被捕人。
----------------------

元朗白衫又唔見咁快手